最低工資法草案 「這項重要條文」在行政院版遭刪除 | 聯合新聞網	
2023-09-21	
https://udn.com/news/story/6656/7455508	
行政院今通過「最低工資法」草案，將函請立法院審議。草案包括組成「最低工資審議會」定期開會、明確審議參採指標、完備最低工資的議決及核定程序、建立跨領域研究小組先行評估機制、處罰違反最低工資的事業單位、最低工資與基本工資制度順利銜接六大重點。對照勞動部預告版本，原草案提及若發生行政院不核定審議結果，30天內再召開第二次審議後，行政院不得再退回，但在政院版全數刪除。前勞委會主委王如玄時期，就曾發生行政院對基本工資審議結果有異議，因而退回審議結果，進一步導致王如玄憤而請辭。依勞動部在2018年預告的最低工資法草案，明文行政院應在接到審議結果次日起20天內核定，若行政院不予核定或逾期限未核定，勞動部應在30天內再召開第二次審議會進行審議，本次審議結果報請行政院後，行政院應予核定，不得退回，該條文被外界視為牽制行政院權力。勞動部長許銘春於2019年受訪時談「最低工資法」草案審查進度，提及行政院建議刪除政院須在20內核定、第二次審議結果「不得退回」，一度遭外界質疑重要條文遭刪，行政院事後還大動作澄清稱「沒有這件事情」、還沒開始正式審查，勞動部也趕緊解釋僅是行政院與勞動部幕僚先行溝通。檢視行政院院會今通過的最低工資法草案，20天內核定、不得退回字眼遭刪除。勞動部條平司司長黃維琛說，最低工資審議會在程序上，原本就要報請行政院核定，若發生行政院不核定、退回情事，審議委員會將重新考量行政院退回的理由，周延再議，相信第二次審議會更方方面面，行政院也會尊重，再者行政機關運作有其倫理，也沒有其他法規約束上級機關作為。黃維琛說，近年審議越來越有默契，勞資雙方已經凝聚出共識，認同最低工資目標是為保障基層勞工生活條件，有共同追求的價值，當初勞動部預告版本的擔心，應該不會再發生。▪ 基泰昨才漲停…今「基泰忠孝」大樓百億元成交 買家是這號人物
 ▪ 「基泰忠孝」125億元火速成交 專家點3大條件：絕佳進場時機
 ▪ 為大直事件籌錢？10天就125億元賣「基泰忠孝」大樓 基泰回應了
 ▪ 每戶總價1.4億元！土地銀行第二次標售大安區豪宅 預定11月3日開標
 ▪ 這豪宅好威！舊制壓哨前搶上車 四天就賣了21億元